+++
title = "answers_for_lab2"
+++

## 1. Опишите метод измерения сопротивлений с помощью вольтметра и амперметра. При каких условиях в каждой схеме можно определять неизвестное сопротивление при помощи формулы (1)

**ОТВЕТ:** Данный способ измерения неизвестного сопротивления Rx основан на
непосредственном измерении силы тока I, протекающей через сопротивление, и
падении напряжения U на нем. В самом простом случае грубая оценка величины
сопротивления проводится по закону Ома, формула (1). Для измерения сопротивления
этим методом необходимы два измерительных прибора, вольтметр и амперметр с
точной градуировкой шкалы, которые могут быть включены в цепь с измеряемым
сопротивлением по одной из двух схем. Для точного измерения сопротивлений этим
методом кроме показаний измерительных приборов необходимо знание их внутренних
сопротивлений. Использование формулы (1) в случае левой схемы приводит к
систематически заниженному значению сопротивления, а для правой схемы - к
завышенному значению.

## 3. Что представляет собой мост Уитстона?

**ОТВЕТ:** Схема моста состоит из четырех плеч, каждое из которых содержит одно
сопротивление: неизвестное сопротивление Rx , известное (эталонное)
сопротивление Rэ, изменяемые сопротивления R1 и R2 . При указанном соединении
имеются две параллельные ветви ACB и ADB, между которыми включен гальванометр G,
являющийся индикатором равновесия. Точки A, C, B, D называются узлами моста,
участки AC, CB, AD, DB - плечами моста, диагональ CD, в которую включен
гальванометр, называется собственно мостом (от него получила название и вся
схема).

## 5. Сформулируйте недостатки моста Уитстона

**ОТВЕТ:** необходимость регулирования сопротивления R2. На поиски «равновесия»
тратится время. Гораздо быстрее измерить несколько параметров цепи и вычислить
Rx по другой формуле.
